% Created 2014-08-29 fr. 12:35
\documentclass[presentation,smaller]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\tolerance=1000
\usepackage[norsk]{babel}
\AtBeginSection[]{\begin{frame}<beamer>\frametitle{Oversikt}\tableofcontents[currentsection]\end{frame}}
\AtBeginSubsection[]{\begin{frame}<beamer>\frametitle{Oversikt}\tableofcontents[currentsubsection]\end{frame}}
\usetheme{ntnubokmaal}
\author{Benjamin Bjørnseth}
\date{\today{}}
\title{ITGK}
\hypersetup{
  pdfkeywords={tralala},
  pdfsubject={Beskrivelse},
  pdfcreator={Emacs 24.3.1 (Org mode 8.2.7c)}}
\begin{document}

\maketitle



\section{Top}
\label{sec-1}
\begin{frame}[label=sec-1-1]{Om meg (kanskje)}
\begin{itemize}
\item sdofijsd
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-2]{Kahoot (kanskje)}
\begin{itemize}
\item osdifjsodifj
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-3]{Målgruppe}
\begin{itemize}
\item De som ikke synes det er kjempelett.
\item Vanskelige spørsmål mottas med takk
(men det er mulig de ikke blir besvart før etter timen)
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-4]{Innhold i øvingsforelesningene}
(- Gå gjennom løsning på forrige øving)
  (Når dette er relevant - etter hvert også om ønskelig)
\begin{itemize}
\item Gå gjennom oppgaver som bruker konsept som trengs for å løse neste øving.
\item Ikke fokus på teori
\item Fullt fokus på
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-5]{Filosofi bak innhold}
\begin{itemize}
\item Teori kan man lese i boka
\item Programmering må man øve på
\end{itemize}

\note{
\begin{itemize}
\item Øvelse gjør mester
\item Alle kan dette (jeg har lært min mor å programmere)*
*neida
\item Men tiden er knapp for mange
\begin{itemize}
\item Og mange er ikke like interessert
\end{itemize}
\item Vil bruke timene til å gi i hvert fall to timer praksis i uka.

\item (med mindre teori blir veldig etterspurt)
\item (kom gjerne med innspill direkte, eller via referansegruppe -
timene er her for at dere skal lære mest mulig, og de mest
høylytte har en tendens til å få det som de vil!)
\end{itemize}}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-6]{Øvelse!}
\begin{itemize}
\item Kan ikke sies for ofte, jo mer du prøver jo mer lærer du.
\item Det som er fint med matlab/python, er at det er veldig lett å prøve!
\begin{itemize}
\item Det verste som kan skje, er at programmet ikke fungerer.
\end{itemize}
\end{itemize}

\note{
\begin{itemize}
\item Usikker på noe?
\begin{itemize}
\item Skriv noe (hva som helst) i modulen
\item Prøv å forstå feilmeldingen (det gir mening til slutt)
\begin{itemize}
\item Spør på piazza om feilmeldingen (andre lurer på det samme)
\item Google feilmeldingen
\end{itemize}
\item Prøv å fiks feilen fra feilmeldingen
\begin{itemize}
\item Dra til studass og spør
\begin{itemize}
\item De er der 6 timer i uken
\begin{itemize}
\item IKKE BARE FOR Å GODKJENNE
\end{itemize}
\item Planlegg gjerne å jobbe med øvingen på datasalen når studassen din er der
\begin{itemize}
\item Da kan du få personlig oppfølging og hjelp umiddelbart
\end{itemize}
\end{itemize}
(:Digresjon: om studassbruk
\begin{itemize}
\item Det er travelt de siste timene hvor alle vil ha godkjenning
\item Optimal bruk av studass krever at man begynner på øvingen før siste sjanse.
\item Dette er aller mest mulig om man havner der i starten
\item Havnet på etterskudd?
\begin{itemize}
\item Bruk studass til å komme ajour
\item I tillegg gir auditorieøvingsuker et lite pusterom mtp innleveringsfrister)
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{itemize}
\item Tada!
\end{itemize}
\end{itemize}}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-7]{Problemressurser}
\begin{itemize}
\item Problemressurs \#1: Øvinger
\begin{itemize}
\item Ikke fokuser på minimum, vær så snill
\end{itemize}
\item Problemressurs \#2: Oppgaver i læreboka
\item Problemressurs \#3: \url{https://projecteuler.net/}
\item Problemressurs \#4: \url{http://coderbyte.com}
\item Problemressurs \#5: Kanskje reddit exercises.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-8]{Nok en formaning}
(- Ferdig snart, altså)
\begin{itemize}
\item Programmering handler i hovedsak \uline{ikke} om programmeringsspråket
\begin{itemize}
\item men om PROBLEMLØSNING.
\end{itemize}
\end{itemize}

\note{
\begin{itemize}
\item Du får et problem
\item Oppgaven er å løse problemet vha programmering

\item Feil fokus: Hvordan skriver jeg rett ting til greia så dingsen blir grønn??
\item Rett fokus: \uline{Hvordan ville jeg løse denne typen problem?}
\begin{itemize}
\item Refleksjon rundt egen fremgangsmåte
\begin{itemize}
\item Hvordan forklare til noen andre hvordan løse problemet?
\end{itemize}
\item DERETTER: Hvordan beskrive hvert steg mot løsningen vha kode?
\end{itemize}

\item Ingen grunn til å bli skremt av datamaskinen
\begin{itemize}
\item Man kommer langt med problemløsning
\end{itemize}

\item Dog må det riktignok også sies:
\begin{itemize}
\item Man blir flinkere til å løse problemer vha matlab/python hvis man snakker flytende matlab/python
\item Å løse problemene krever at man klarer å koble delsteg til programmeringsspråkkonstruksjoner
\item I starten vil problemene være på grunnivå og hovedsakelig kreve programmmeringsspråkskunnskap.
\begin{itemize}
\item Hvordan skrive ut et tall 
\begin{itemize}
\item print(x)
\end{itemize}
\end{itemize}
\item Senere blir problemene mer involvert
\begin{itemize}
\item Hvordan skrive ut minste tall i en liste med tall?
Løse problemet:
\begin{enumerate}
\item Finn minste tall i lista
\begin{enumerate}
\item \ldots{}
\end{enumerate}
\item Skriv ut tallet
\begin{itemize}
\item print(x)
\end{itemize}
\end{enumerate}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{itemize}}
\end{frame}


\begin{frame}[label=sec-1-9]{Areal av sylinder}
\begin{itemize}
\item doifj
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-10]{Omkrets av sylinder}
\begin{itemize}
\item sdofijsdof
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-11]{Irriterende repetisjon}
\begin{itemize}
\item bruk funksjoner
(skriv ut)
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-12]{Foregrip begivenhetens gang}
\begin{itemize}
\item Funksjon kan gi et svar
\item Gir mening som matematisk funksjon.
\end{itemize}
\end{frame}
% Emacs 24.3.1 (Org mode 8.2.7c)
\end{document}